% Compiler avec lualatex:
%$ lualatex $basename

\documentclass[11pt]{article}

\usepackage{2223-pablo}
\usepackage{2223-pablo-paternault}
\usepackage{2223-pablo-math}

\usepackage[
  a6paper,
  includehead,
  margin=6mm,
  headsep=3mm,
]{geometry}

\usepackage{2223-pablo-header}
\fancyhead[L]{\textsc{DS \no8 --- C}}
\fancyhead[R]{\textsc{1\iere{} STMG}}
\begin{document}

\begin{exercice*}
  Une association propose chaque jour un spectacle au prix de 50€.

  Pour le promouvoir l’association annonce qu’à l’entrée du spectacle, chaque client lancera un dé cubique non truqué, dont les faces sont numérotées de 1 à 6.

  \begin{itemize}
    \item Si le résultat est 6, l’entrée sera gratuite.
    \item Si le résultat est 1, l’entrée sera à demi-tarif.
    \item Si le résultat est 5, le client aura une remise de 30~\%.
    \item Dans les autres cas, le client paiera plein tarif.
  \end{itemize}

  Soit $X$ la variable aléatoire qui, à chaque résultat du lancer de dé, associe le prix que paiera le client.
  \begin{enumerate}
    \item Montrer que la variable aléatoire $X$ prend les valeurs 0 ; 25 ; 35 et 50.
    \item Déterminer la loi de probabilité de $X$ (les résultats seront donnés sous forme de fractions irréductibles).
    \item Donner une interprétation de l'évènement $\left\{X \leq 35\right\}$ dans le contexte de l'exercice, puis calculer sa probabilité.
    \item Calculer l’espérance mathématique de $X$ et interpréter le résultat obtenu dans le cadre de l’exercice.
    \item Que peut-on en déduire pour l’association si la salle composée de 1200 places est pleine ?
  \end{enumerate}
\end{exercice*}

\end{document}
